{
  "surah_id": "101",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "101:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____",
          "answer": "ٱلْقَارِعَةُ",
          "options": [
            "ٱلْقَارِعَةُ",
            "ﰄ",
            "مَوَٰزِينُهُۥ",
            "كَٱلْفَرَاشِ"
          ],
          "translation": "The Striking Calamity"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "101:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2,
          "question": "_____ ٱلْقَارِعَةُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلْقَارِعَةُ",
            "ﰆ",
            "هَاوِيَةٌ"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "مَا _____",
          "answer": "ٱلْقَارِعَةُ",
          "options": [
            "هِيَهْ",
            "ﰊ",
            "ٱلْقَارِعَةُ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "(is) the Striking Calamity"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "101:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 4,
          "question": "_____ أَدْرَىٰكَ مَا ٱلْقَارِعَةُ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "مَا",
            "وَمَآ",
            "عِيشَةٍ"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "وَمَآ _____ مَا ٱلْقَارِعَةُ",
          "answer": "أَدْرَىٰكَ",
          "options": [
            "هِيَهْ",
            "أَدْرَىٰكَ",
            "ﰂ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "will make you know"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "وَمَآ أَدْرَىٰكَ _____ ٱلْقَارِعَةُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "مَا",
            "فَأُمُّهُۥ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "وَمَآ أَدْرَىٰكَ مَا _____",
          "answer": "ٱلْقَارِعَةُ",
          "options": [
            "ٱلْقَارِعَةُ",
            "ﰃ",
            "ﰄ",
            "وَتَكُونُ"
          ],
          "translation": "(is) the Striking Calamity"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "101:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 8,
          "question": "_____ يَكُونُ ٱلنَّاسُ كَٱلْفَرَاشِ ٱلْمَبْثُوثِ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "فَأُمُّهُۥ",
            "يَوْمَ",
            "ﰃ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "يَوْمَ _____ ٱلنَّاسُ كَٱلْفَرَاشِ ٱلْمَبْثُوثِ",
          "answer": "يَكُونُ",
          "options": [
            "يَكُونُ",
            "ٱلْقَارِعَةُ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "will be"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "يَوْمَ يَكُونُ _____ كَٱلْفَرَاشِ ٱلْمَبْثُوثِ",
          "answer": "ٱلنَّاسُ",
          "options": [
            "أَدْرَىٰكَ",
            "ٱلْقَارِعَةُ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "وَأَمَّا"
          ],
          "translation": "the mankind"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "يَوْمَ يَكُونُ ٱلنَّاسُ _____ ٱلْمَبْثُوثِ",
          "answer": "كَٱلْفَرَاشِ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "وَأَمَّا",
            "مَا",
            "كَٱلْفَرَاشِ"
          ],
          "translation": "like moths"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "يَوْمَ يَكُونُ ٱلنَّاسُ كَٱلْفَرَاشِ _____",
          "answer": "ٱلْمَبْثُوثِ",
          "options": [
            "ٱلْمَبْثُوثِ",
            "ﰆ",
            "مَوَٰزِينُهُۥ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "scattered"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "101:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 13,
          "question": "_____ ٱلْجِبَالُ كَٱلْعِهْنِ ٱلْمَنفُوشِ",
          "answer": "وَتَكُونُ",
          "options": [
            "وَتَكُونُ",
            "كَٱلْعِهْنِ",
            "فِى",
            "ٱلْمَنفُوشِ"
          ],
          "translation": "And will be"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "وَتَكُونُ _____ كَٱلْعِهْنِ ٱلْمَنفُوشِ",
          "answer": "ٱلْجِبَالُ",
          "options": [
            "ٱلْقَارِعَةُ",
            "مَا",
            "ٱلْجِبَالُ",
            "كَٱلْفَرَاشِ"
          ],
          "translation": "the mountains"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "وَتَكُونُ ٱلْجِبَالُ _____ ٱلْمَنفُوشِ",
          "answer": "كَٱلْعِهْنِ",
          "options": [
            "هَاوِيَةٌ",
            "ٱلْقَارِعَةُ",
            "وَتَكُونُ",
            "كَٱلْعِهْنِ"
          ],
          "translation": "like wool"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "وَتَكُونُ ٱلْجِبَالُ كَٱلْعِهْنِ _____",
          "answer": "ٱلْمَنفُوشِ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "ﰆ",
            "مَا",
            "ٱلْمَنفُوشِ"
          ],
          "translation": "fluffed up"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "101:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 17,
          "question": "_____ مَن ثَقُلَتْ مَوَٰزِينُهُۥ",
          "answer": "فَأَمَّا",
          "options": [
            "وَأَمَّا",
            "حَامِيَةٌۢ",
            "مَوَٰزِينُهُۥ",
            "فَأَمَّا"
          ],
          "translation": "Then as for"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "فَأَمَّا _____ ثَقُلَتْ مَوَٰزِينُهُۥ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "ﰀ",
            "ٱلْمَبْثُوثِ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "(him) whose"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "فَأَمَّا مَن _____ مَوَٰزِينُهُۥ",
          "answer": "ثَقُلَتْ",
          "options": [
            "ثَقُلَتْ",
            "وَتَكُونُ",
            "مَا",
            "ٱلْقَارِعَةُ"
          ],
          "translation": "(are) heavy"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "فَأَمَّا مَن ثَقُلَتْ _____",
          "answer": "مَوَٰزِينُهُۥ",
          "options": [
            "خَفَّتْ",
            "ﰃ",
            "وَأَمَّا",
            "مَوَٰزِينُهُۥ"
          ],
          "translation": "his scales"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "101:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 21,
          "question": "_____ فِى عِيشَةٍ رَّاضِيَةٍ",
          "answer": "فَهُوَ",
          "options": [
            "ثَقُلَتْ",
            "عِيشَةٍ",
            "مَوَٰزِينُهُۥ",
            "فَهُوَ"
          ],
          "translation": "Then he"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "فَهُوَ _____ عِيشَةٍ رَّاضِيَةٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "فَأُمُّهُۥ",
            "فِى",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "(will be) in"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "فَهُوَ فِى _____ رَّاضِيَةٍ",
          "answer": "عِيشَةٍ",
          "options": [
            "عِيشَةٍ",
            "رَّاضِيَةٍ",
            "ﰂ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "a life"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "فَهُوَ فِى عِيشَةٍ _____",
          "answer": "رَّاضِيَةٍ",
          "options": [
            "ٱلْمَنفُوشِ",
            "رَّاضِيَةٍ",
            "عِيشَةٍ",
            "ٱلْقَارِعَةُ"
          ],
          "translation": "pleasant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "101:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 25,
          "question": "_____ مَنْ خَفَّتْ مَوَٰزِينُهُۥ",
          "answer": "وَأَمَّا",
          "options": [
            "وَأَمَّا",
            "ﰈ",
            "أَدْرَىٰكَ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "But as for"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "وَأَمَّا _____ خَفَّتْ مَوَٰزِينُهُۥ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "ﰁ",
            "وَمَآ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "(him) whose"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "وَأَمَّا مَنْ _____ مَوَٰزِينُهُۥ",
          "answer": "خَفَّتْ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "ﰅ",
            "خَفَّتْ"
          ],
          "translation": "(are) light"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "وَأَمَّا مَنْ خَفَّتْ _____",
          "answer": "مَوَٰزِينُهُۥ",
          "options": [
            "كَٱلْعِهْنِ",
            "مَوَٰزِينُهُۥ",
            "أَدْرَىٰكَ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "his scales"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "101:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 29,
          "question": "_____ هَاوِيَةٌ",
          "answer": "فَأُمُّهُۥ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "فَأُمُّهُۥ",
            "ٱلْجِبَالُ",
            "خَفَّتْ"
          ],
          "translation": "His abode"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "فَأُمُّهُۥ _____",
          "answer": "هَاوِيَةٌ",
          "options": [
            "هَاوِيَةٌ",
            "يَوْمَ",
            "ﰈ",
            "فَهُوَ"
          ],
          "translation": "(will be the) Pit"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "101:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 31,
          "question": "_____ أَدْرَىٰكَ مَا هِيَهْ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "ﰄ",
            "حَامِيَةٌۢ",
            "ٱلنَّاسُ"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "وَمَآ _____ مَا هِيَهْ",
          "answer": "أَدْرَىٰكَ",
          "options": [
            "أَدْرَىٰكَ",
            "ﰊ",
            "مَا",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "will make you know"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "وَمَآ أَدْرَىٰكَ _____ هِيَهْ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَوَٰزِينُهُۥ",
            "هَاوِيَةٌ",
            "مَا",
            "فَأُمُّهُۥ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "وَمَآ أَدْرَىٰكَ مَا _____",
          "answer": "هِيَهْ",
          "options": [
            "فَأُمُّهُۥ",
            "يَكُونُ",
            "عِيشَةٍ",
            "هِيَهْ"
          ],
          "translation": "it is"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "101:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 35,
          "question": "_____ حَامِيَةٌۢ",
          "answer": "نَارٌ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "نَارٌ",
            "ٱلْقَارِعَةُ",
            "وَأَمَّا"
          ],
          "translation": "A Fire"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "نَارٌ _____",
          "answer": "حَامِيَةٌۢ",
          "options": [
            "نَارٌ",
            "ٱلْقَارِعَةُ",
            "حَامِيَةٌۢ",
            "هِيَهْ"
          ],
          "translation": "intensely hot"
        }
      ]
    }
  ]
}